\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}

\usepackage[cm]{fullpage}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{circuits.ee.IEC}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{graphs}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}

\usepackage{lettrine}

\usepackage{siunitx}
% \usepackage[siunitx,europeanresistors]{circuitikz}
%\usepackage{../mgbondgraph}

\title{Domácí úkol č.3---modelování jednoduchých dynamických systémů pomocí vazebních grafů spojováním prvků}
\author{Modelování a simulace dynamických systémů (A3B35MSD)}

\begin{document}
\maketitle

% \section{}
% 
% \section{}

\section{Vytvořte vazební graf pro zadaný elektronický obvod}

Nezapomeňte označit orientaci veličin. Můžete předpokládat, že na obou stranách transformátoru je ten nižší uzel uzemněn.

\begin{figure}[ht]
 \centering
 \includegraphics[width=8cm]{./figures/obvod.jpg}
\end{figure}

\section{Vytvořte vazební graf pro zadaný mechanický systém}

Vytvořte vazební graf pro mechanický systém na obrázku, který reprezentuje přibližný model obrábění pomocí frézky. Pružnost svislého ramene je zde modelována pouze coby torzní pružnost v místě uchycení. Úhel vychýlení ramene od svislé osy uvažujte jen malý (méně než cca 1 stupeň, v obrázku zveličeno). 

\begin{figure}[ht]
    \centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{./figures/vozik_kyvadlo_torzni_a_bezna_pruzina.pdf}
\end{figure}

% Uvažujte mechanický systém, jehož bokorys je na obrázku níže. Systém je tvořen dvěmi horizontálně se pohybujícími hmotami (deskami). Spodní je napojena na pružinu, na horní působí externí horizontální síla $F(t)$. Mezi oběma hmotami je umístěn válec, který se v důsledku kontaktu s oběma hmotami otáčí, a tak se pohybuje v horizontálním směru.
% \begin{figure}[ht]
%  \centering
%  \includegraphics[width=6cm]{./figures/two_sliders_and_a_roller.pdf}
%  % two_sliders_and_a_roller.pdf: 595x842 pixel, 72dpi, 20.99x29.70 cm, bb=0 0 595 842
% \end{figure}

\section{Vytvořte vazební graf pro zadaný hydraulický systém}

V trubkách vedoucích tok $Q_4$ a $Q_5$ se uplatňuje jak setrvačnost tak tření. Ve výstupní trubce $Q_6$ už modelujte pouze tření. Čerpadlo udržuje konstantní průtok $Q_c$ nezávisle na tlaku.

\begin{figure}[ht]
 \centering
 \includegraphics[width=8cm]{./figures/hydraulika.jpg}
\end{figure}


\end{document}
